Сборщик для frontend
======

Установка
------

В системе должны быть установлены следующие пакеты: `node`, `npm`, `gulp`.


Установка зависимостей
------

Для установки зависимостей необходимо выполнить следущую команду:

	npm i

:exclamation: Для хранения всех зависимостей сборки используется файл [package.json](package.json)

Команды для сборки верстки
------

* `gulp`, `gulp default` или `gulp build` — сборка проекта;
* `gulp serve` — сборка проекта, запускает сервер, watcher, live-reload;


:exclamation: Локальный сервер запустится по адресу [localhost:9000](localhost:9000)


## Структура сборщика

	./data									// Папка с json данными для блоков
		locals.json
	./gulp									// Папка для скриптов самого сборщика
		/tasks								// Таски сборщика
	./src									// Папка с исходников
		/fonts								// Папка со шрифтами
		/images								// Папка с изображениями (jpg, png, gif)
		/pages								// Папка в которой содержатся все что связано со страницами
			/blocks							//
				/{block-name}				// Папка с версткой и стилями, которые отностятся к этому блоку
					{block-name}.jade
					{block-name}.scss
			/helpers						// Переменные и mixins для jade
			/layout							// Шаблоны для jade
		/scripts							// Папка со общими скриптами
			/libs							// Папка с подключаемыми js библиотеками
			main.js
		/styles								// Папка с общими стилями
			/base							// Папка с кастомными стилями
			/bootstrap						// Папка со стилями bootstrap
			/helpers						// Папка с переменными и mixin'ами для sass
			styles.scss
	sass.template.mustache				// Шаблон для данных изображений(генерация sprite)
